---
title: "Balade du dimanche 4 novembre 2018"
date: 2018-11-05T12:26:14+01:00
author: "Sébastien Lamy"
tags:
  - balade
  - forêt de Bastard
  - berlanne
  - collège Jeanne d'Albret
  - école-collège-lycée
  - philippon
  - courrier
aliases:
  - /blog/balade-dominicale-20181104/
---

Un temps magnifique pour cette balade du premier dimanche de novembre. L'occasion
pour les treize cyclistes matinaux de passer par le collège Jeanne d'Albret pour 
observer l'aménagement pitoyable réalisé à la va-vite suite à [l'action de 
"Ville Partagée" à la rentrée].

![](jeanne-dalbret-nov2018.jpg)

On comprend que même aux abords d'un collège où passent des enfants par centaines,
les piétons et les cyclistes sont méprisés pour donner toute la place à 
l'automobile reine _(ndlr: reine de la pollution et de la sédentarité)_.

Puis nous avons affronté la dure réalité de la route de Morlaas, dépourvue
de bucolisme, mais aussi de vraies pistes cyclables séparées du trafic. Tout ça
pour mieux apprécier ensuite les petits chemins vers la zone de Berlanne, y 
prendre un goûter et pédaler en campagne jusqu'à la forêt de Bastard.

Grues, chevreuil, et courses féminines de Pau se sont trouvés sur notre circuit.

{{< gallery "photos" >}}

Au retour de la forêt, nous avons été confrontés à une bande cyclable disparue,
le long d'un trottoir-chemin que certains ont pris pour l'itinéraire cyclable.
Ce chemin était bordé d'une haie mal taillée, qui a provoquée la chute d'une 
des participantes. Heureusement aucun mal. La photo ci-dessous est une mise 
en scène du problème. [Un courrier à ce sujet] a été envoyé à la mairie en suivant.

![](156-philippon-nov2018.jpg)

Environ 20km et une matinée somme toute bien agréable.

[l'action de "Ville partagée" à la rentrée]: http://www.larepubliquedespyrenees.fr/2018/09/15/pau-le-collectif-ville-partagee-s-inquiete-du-manque-de-securite-autour-des-colleges,2423492.php
[Un courrier à ce sujet]: courrier-mairie-pav-continuité-marquage-bande-cyclable.pdf
